一個人家人最緊要齊心

是咁的

唔知幾時開始，無論有錢無錢，有病無病，高矮肥瘦，唔同人既屋企都成日會聽到一件類似既事：邊個邊個叔伯兄弟、姨媽姑姐有幾仆街。一係就謀住老豆老母副身家，一係就老豆老母死左，兄弟姊妹爭家產。少則口角隻抽、大則官場對立，至死罷休。

俗語：家和萬事興，家衰口不停

細個睇溏心風暴覺得係電視劇黎架姐，大個耳儒目染，由朋友到睇新聞真係發覺香港地真係好多呢啲新聞，又或者有錢既地方都好多呢啲事。仲要好多根本唔係冇錢，只係想要更多既錢而去爭去搶，明爭暗鬥，使橫手唱衰自己人咩都有，就係為左另到自己更加有錢。

其實做人最緊要開心，呢啲野講到（尋）係人都知。錢緊唔緊要？緊要！尤其起香港地冇錢係好難生活。但當你明明錢，三餐溫飽有樓有狗既時候，回想一下你兄弟姐妹之間既情誼係咪可以為左多幾個錢而斷絕。

百世修來同渡船 千世修來共枕眠，要幾多世先可以修成做兄弟姊妹？或者你地唔一定好好感情，好似啲HI ByeFd咁，平時冇咩兩句，大家大左都有自己圈子，咁咪淡如流水，無謂反目成仇。

PS:當然啲好仆街做盡壞事害鳩你既另計

一花一世界，一乳一天堂